灣仔母親教功課時失控 頸巾殺7歲仔不遂 再反鎖房內上吊

今早11時許，一名女子被丈夫發現在灣仔石水渠街1號一單位內上吊，大驚報案並將女子解下，救護員到場將女子送律敦治醫院搶救，惟至晚上醫生已初步判定腦幹死亡。然而警方深入調查後，認為案件另有內情，改列自殺及企圖謀殺跟進。

警方晚上10時在警察總部見記者交代案情，指女子43歲，是家庭主婦，與丈夫育有三子女，分別是7歲長子、6歲次子及5歲幼女。

事件最初發生在早上10時許，當時父親已上班，該名母親獨立照顧3子女，而案發時她教導其7歲長子功課。其間母親情緒失控，大喊要將自己兒子殺死，之後將長子推落床，並用絨製頸巾覆蓋在長子臉上，試圖令長子窒息而死。約30秒後長子掙扎而逃，母親追上並用頸巾纏繞長子頸2至3圈，試圖再令長子窒息，長子最後亦成功掙脫，整個過程持續1至2分鐘。

長子逃脫後，母親再試圖用同一條頸巾，在客廳上吊自殺不遂後，她便將自己反鎖在一房間內。3名小朋友見狀後連忙致電父親，約半小時後父親趕回家破門，驚覺母親已用約2米長尼龍繩，掛在碌架床上層上吊自殺，並已失去呼吸脈搏，同時失禁。父親連忙解下急救並報案，救護員到場送她律敦治醫院急救。

目前母親仍在深切治療部搶救中，惟醫生初步已診斷腦幹死亡。至於7歲長子除了頸部有些許紅腫，未有大礙。警方提到，該名母親沒有精神病記錄，其家庭沒有家暴記錄，亦非社工跟進個案，警方提到有關家庭因疫情關係，正面臨經濟困難。

窮撚仲連生三件

貧賤夫妻百事哀

何必呢
死又死唔去
害左屋企人

老公

產後抑鬱痴線婆

長子逃脫後，母親再試圖用同一條頸巾，在客廳上吊自殺不遂後，她便將自己反鎖在一房間內。3名小朋友見狀後連忙致電父親，約半小時後父親趕回家破門，驚覺母親已用約2米長尼龍繩，掛在碌架床上層上吊自殺，並已失去呼吸脈搏，同時失禁。父親連忙解下急救並報案，救護員到場送她律敦治醫院急救。
個老豆唔即時報警
如果個老母唔係入房上吊而係對d仔女不利就仆街了

現代人一個湊三個真係好難頂

明明議會無哂攬炒派，民建聯點做野架？

三件嘅年齡仲要差咁少

一年一個

好明白教功課有幾辛苦
宜家仲要無得番學
日對夜對三個真係會精神崩潰

個細路心理陰影

好似無講係咪窮

不過要照顧三個細佬，壓力好大

死癲婆自己都未搞掂學乜撚野人生呀正賤種

窮人生仔

警方提到有關家庭因疫情關係，正面臨經濟困難

三個小朋友一定好大陰影

幼稚園已經教，一去到生命危險，要即刻CALL 999啦
仲打比個老豆！

喺香港呢個社會都冇咩意欲結婚
更何況生三個仔女

積下口德啦

等睇新蝗民

自制悲劇

之前睇過精神病患者下一代都好大機會會有
養育過程加上大仔被阿媽意圖殺死再見到阿媽自殺，三兄妹實好大陰影，身邊人一時疏忽照顧就仆街

死鬼老婆應該好正, 生完即係無限中出, 半個月都等唔到

7歲個仔應該平時幾靈活

租得灣仔，應該都有能力，應該係精神病

成功掙脫 Twice ， hard life

……可以動手殺自己個仔，睇黎份功課都幾難下

藍屋附近堆舊樓...

3件無學返，
仲要留屋企困獸鬥，
老師責任推晒去個家長度，
好多家長都就快壓力爆煲

到底份咩野功課可以令呀媽咁崩潰

段新聞睇到唞唔到氣
好似有共覺咁

個仔先慘，比老母謀殺兩次fail一個陰影，之後因為自己做唔到功課搞到老母自殺第二個陰影
里世到底點過

抑左3次?

撚知今年肺炎咩
生三個本身壓力大
仲要自己湊返無得掉去學校呢下都夠難搞啦
咩都錢錢錢成班大陸佬咁

個小朋友唔即時報警

窮撚生仔唔死得晒，唔識教先仆街

仲要每個嘅年紀都只係差一年
就算有錢少少 一個女人真係搞唔掂

咁多年 仲要生左3個
仲產後抑鬱

睇map個到唔算好舊30年樓左右

各種意義上係垃圾

個老母其實自殺對佢黎講係好
殺個7歲仔兩次都殺唔到 殺自己第一次又殺唔到
我係佢真係感受到個種既錯敗感

舊樓渣嘛
生一個都夠晒數啦 仲要生3個

帶出街又怕中招，條街仲多人過疫情之前

一來被最親嘅人傷害
二來會覺得自己累死阿媽
三來如果阿媽係嚟真 會有瀕死創傷

個情緒複雜到

諗起已經好似唞唔到氣咁

畀心機讀書咪好
係要激死老母搵山拜

所以咪搞掂左自己 想點

5個人 得個老公做野
分分鐘要交埋租

死唔去唔算兇宅

痴撚線香港, 林鄭閪頭治港真係等死, 唔死都癲

立法生仔要考牌，冇能力冇本事就唔準生
咁就害左3個人，一世有陰影心靈創傷

而家冇得返學日日係屋企困獸鬥, 政府又害死人

吊頸死 腦幹死都算架啦？

依家好啦以後無人迫佢做功課

想殺個仔,fail一次,唔緊要,再試

點知又fail

老母: 嗚嗚嗚,我連個細路都殺唔死,文不能教功課,武不能殺黃口小兒,我仲做乜撚野大人呀,我呢件咁既垃撚圾...死撚左佢算啦屌我老母

都郁得手殺自己個仔，唔死冇用啦

害撚左三個小朋友成世到底會有幾大陰影，尤其個大仔

細路唔識打999

唉 童年陰影

無得返學嘅悲劇
武肺我屌你老母

是但啦 有能力 影響到香港個班 一係繼續搵錢 一係諗移民 窮撚留係香港等死 反正又餓你唔死

無本事教養仲生3 件

早死早著

小兄妹脫離痴線婆 應該會開心d

大哥大難不死 真係好命格 必成人中龍鳳

我估3個小朋友以為老母又發脾氣
應該成日發生，冇諗過會咁大鑊

生勾勾走點叫兇宅

痴線架咩 教唔掂功課就想殺咗個仔
好彩個仔走得甩

個老公又係痴線嘅
老婆想殺個仔 又嘗試喺廳度吊頸
收到電話唔即刻報狗
仲等半個鐘時間趕番屋企先解個老婆落嚟

兒登淨係識屌窮人
明明政府搞到香港人發癲
話生仔考牌嘅傻閪, 其實你哋本質同中共一樣, 都係想控制人口
自己檢討下

仲要三個

佢地唔會諗到老母喺房自殺，除非老豆叫佢地報警，唔通打999報警拉老母謀殺咩?

悲劇來

窮真係唔好生太多

點解留言都係帶風向 窮人生仔

成篇野擺明係個老母有精神有問題
本身教小朋友唔易 仲要3 個
武漢肺炎下 家長仲大壓力
小朋友一定好大陰影

香港係精神健康/心理輔導上
資源完全唔足夠
係香港真係好撚大壓力
地方又細 樓又貴 又無咩娛樂

利申 唔諗住生
覺得養到識教 識就無問題
我唔想香港下一代都係支那人

睇落起碼唔係深水埗劏房d feel
雖然舊樓但唔係唐樓，加上係灣仔
可能環境都唔係咁差

其實再複雜好多嘅情感嚟
但我諗唔係挫敗
係內疚 自責 絕望 憤怒 多啲

一個人對住三個細路, 真係好易痴線架, 連登仔唔會想像到細路既煩
最大問題係冇得帶佢地返學, 今次真係多得呢隻野味肺炎

五歲喇

睇地址喺修頓場館對面，見到今年成交嗰間1150萬，不過應該係相連單位，你當16-18K呎

個老豆應該負責打返999 先岩

幼稚園真係咁叻咩
更何況大仔險死 餘魂都未定
仲係到怪細佬 on9

第一個三十六歲生

啲廢柴人云亦云
咩野家庭問題都彈句窮人生仔出黎好似好撚醒咁
完全唔使諗背後係咩野問題

嘩你好鎮定好叻叻豬

嗰堆樓

價又貴

管理又差 環境又差

硬食港島貴物價

7歲一個都夠抽
唔洗call 狗

生少個，無咁辛苦

咁情緒病都係精神病嘅一種

冇睇醫生自然冇記錄

黑警39分鍾到
爸爸30分鍾到
小朋友做得好正確

鄭月娥有份造成

777唔封關,結果害死成家人

咪變到支那人咁
開口埋口都係錢

講到有錢生仔無問題咁
若蓮咪又係喪子

中間返臬可以休息下, 呢家ON CALL 24小時
無產後抑鬱都搞到有事

有乜咁出奇, 我外甥六歲, 家姐仲要定期覆診食藥

又係大中華膠風水撚

教細佬仔做功課唔易

你話果度有港獨分子，黑警3分鐘內破門而入啦

擺明係水泥隊

識CALL老豆已經幾叻

真

虎毒不吃兒

如果個7歲小朋友係佢
直頭可以爆門入去拯救老母
再同老母做個心理輔導

溝唔到女
啲女唔受溝
家庭問題
拍拖問題
總之全部都係錢嘅問題
呢班人缺嘅唔係錢係腦

陣間唔係用頸巾，用刀就仆街

連登仔表示要確保自己成世都做到上流/中產仲要唔會有高低起跌先好生仔

屌個老母窮人生仔
屌個細路唔打999
乜柒都屌一餐
但偏偏唔屌香港資源錯配，無視精神健康嘅問題

7歲醒目仔黎
老母入房
佢哋梗係守住廚房

灣仔。。。
問下呢班香港島議員lor

葉劉淑儀 60,760 當選張國鈞 41,152 當選羅冠聰 50,818 當選許智峯 42,499 當選陳淑莊 35,404 當選郭偉強 45,925 當選

第一，我冇怪嗰細路
我只係可惜，如果佢即刻打999，可能佢呀媽易啲救到！

第二，幼稚園已經有教，有危險，要CALL999。打三隻字，唔洗叻都做到呀？可能你細個做唔到，唔代表其他人做唔到。仲有，佢7歲，係小學。

第三，你有意見，可以正常講，一句話人ON9。咁嘅禮貌，你仲ON9

3個仔女可能以為啊媽反鎖開房
唔知咁大獲
最大7歲可能已經嚇到傻咗

打俾老豆講啊媽唔出黎
老公就以為老婆純粹發脾氣反鎖喺房

邊個估到個老母吊頸

我冇話佢唔叻／怪佢
我只係可惜，如果佢即刻打999，可以易啲救人者

真係有人信呢啲ON9野
之前咪有個工程師覺得條女去ocamp係雞插死左佢

功課啫 大不了 咪唔做囉

咁搞法嗰三個細佬都一世陰影
希望佢哋第日有小朋友嗰陣唔會案件重演

窮人大量生仔真係一個問題黎
但連登仔似乎係鐘意放大個人責任多過政府責任
應該話好多香港人嘅性格都係唔會怪責政府
出咗事都係blame the victim嗰類

我7歲，唔識爆門，
但本能會CALL999，純粹本能嚟
唔關叻事。

自己攞嚟
冇人要佢生

唔窮就請補習請鐘點啦

現場

個仔可能係個衰仔
但的確好可憐
老母想殺自己 之後又自殺 腦幹死亡應該基本上算死左
7歲就要計心理陰影面積

咩係 水泥隊

我記得細個，啲大人／老師，已經間中提, 唔對路就要CALL999.

但上面有啲人覺得要好叻先做到。

我反而唔會CALL屋企人

8個NUMBER，我怕我一時記唔到

個大仔被殺2次死唔去但唔叫管理處報警

悲劇 土地問題 教育問題 經濟問題

個大仔一定好大童年陰影

報黑社會真係有用？

失禁圖呢

香港地，啲老師捉人唔交功課，仲惡過校園欺凌

背後咪就係冇錢有補習有賓妹嘅老母點會癡線

係，
啲工課多到人都癲。

999仲有白車架麻

其實湊小朋友真係唔易
幫過朋友做1日保母已經攰到死
仲要日夜對三個
老公掛住做野唔得閒同老婆傾吓同照顧小朋友
可想已知壓力幾大
不過我認同生仔一定要衡量經濟條件同心理質素

agger

細個讀書，好多人都呻功課多到，晚晚7點都未必做完

男人為咗屌閪連白卡妹都照殺
連登仔寫照

咩窮閪呀
人地住港島呀？

無人講，個長子俾阿媽追殺+見到佢自殺，心理傷害好大

第一：仲打比個老豆！
依句令人覺得你怪細佬

第二：仲有，佢7歲，係小學。

個7歲小朋友差啲比老母殺死
就算佢係小學 係佢咁嘅狀態 做唔到係正常
你要記住個小朋友岩岩快死 掙扎完黎
險死回唔到神 係好正常

第三： 我嘅意見就係想表達你係on9

因為點睇我都係覺得社會悲劇
點睇都唔覺得係小朋友嘅責任問題
鬼唔之知要打 999 咩
但一個險死嘅小朋友做唔到係正常
所以你嘅留言令我覺得你係on9

好，你唔死，我死

係呀，大家咁話啦 ON9

明日香咁樣...

8個no.都記唔到仲敢話人地唔叻仔連登真係多傻鳩

個大仔就算死唔去都俾個陰影困擾一世
之後細佬妹可能之後又會怪個阿哥累到自己無咗媽媽，有時真係生不如死

生時冇預到嘅？又係意外有三個？
利申：湊開小朋友濕鳩師奶

轉另一角度

如果香港學業無咁大壓力
精神/心理健康資源充夠
依個社會悲劇係咪可以避免？

人地外國都係無賓妹無補習 又唔見人地癡線？

最近租盤$20000

唔算窮人啦

嗱我由頭至尾冇話佢唔叻仔呀
我只係話如果佢CALL999，早啲救到人者

唔知知仔以後戴頸巾有咩感覺

其實依加討論風氣好差
成篇新聞重點明明係關於
香港壓力大、 心理精神健康資源不足、
學童壓力大、武肺又影響上課

兒登仔一句： 窮人生仔
根本無諗過成個社會問題
講到好似唔生仔就解決到問題咁
唔生仔就會無精神病？

只可以話記得獨立思考
同埋唔好認真

咁佢做咩要生3個？
生完人出嚟之後話日對夜對搞到佢痴線？

567歲最百厭嘅時候，壓力應該好撚大

依家啲家長真係好大期望，頂唔順，放養心態好啲

冇人在乎你點睇
唔駛周圍解釋

呢d po 一出連登實係屌窮人生仔

呢度又幾撚多人明湊小朋友有幾辛苦？

我未講咗（一時唔記得）囉
個情況咁危急，一時亂起上嚟，有幾奇？

同直接打999仲快啦下話

你理得我

連登標準 一個仔一層樓先可以生

佢無諗過武漢肺炎會停課
亦無諗過佢會教到癡線

如果香港精神健康有多啲資源
會唔會少一單社會悲劇

不過依照兒登仔答案 做咩都係錯
唔生等無下一代香港人就岩

你又啱

唔係話完全唔關錢事
但呢單就咁睇係三個細路learn from home嘅壓力
加埋肺炎造成嘅經濟壓力夾擊搞成
如果無肺炎我唔覺得會有呢單慘劇
政府淨係掛住輸血俾大陸佬同有錢佬
教育,經濟,生活支援都不足
我識唔少家庭就算有啲錢都叫緊救命
你一野撻窮人生仔正仆街就解釋所有係咪涼薄左啲?

呢啲叫唔叫鞠躬盡瘁？

依單好撚癲喎

痴撚線

我細個所有屋企人
連朋友同學既電話都記得
直到今日都仲記得已經冇聯絡既小學同學既屋企電話

擺明唔同年代

利申 90頭

一年冇街出
日日對住三個小朋友教佢地功課
仲要經濟差
真係多謝晒個瘟疫
精神上害左唔知幾多人

Ching 其實你知唔知打999唔係咁易
首先狗狗狗會叫你講咩事
一知係細路打去就會問身邊有無大人
會叫佢搵大人講，重要重覆幾次
其次就係要完全講到屋企地址邊區邊幢樓乜嘢單位
手冊啲地址通常都係父母寫，7歲真係未必知道哂

對於一個7歲仲要比老母追殺完魂魄都未齊嘅小朋友
打比熟悉嘅老豆可能仲易

屌

有關家庭因疫情關係，正面臨經濟困難

所以話窮人真係唔好生仔

三個小朋友心理創傷陰影真係冇辦法估計
亦都唔敢幻想佢哋三個當時嗰種驚
希望三個小朋友同爹哋好好咁活下去...

咁我平時都記到，情況好似單嘢咁，就難講啲

其實下一代唔會話好大機會會有
但如果好似呢單既情況，小朋友會好大陰影
處理得唔好係會增加風險
不過都要配合其他既因素，例如阿爸點教、學校社會甚至佢自已點諗etc

難聽啲講句 適者生存

睇人啦
有d人驚打999
大人好鍾意同小朋友講仲唔乖警察黎拉左你
可能會驚左

柒左就認啦

而家小朋友讀書定家長讀書？

生3個太多啦

有道理
不過臨急臨忙，如果講我7歲，可能嚇到CALL999先

1對3仲要最大七歲，疫情唔使返學一日對24個鐘吸啖氣都無，又唔搵四大長老幫手，港共又唔做嘢，變相推基層上絕路

個細路真係岩喎。

其實以前家事報警，啲狗都起碼半個鐘到一個鐘先到

窮撚要絕育
生仔要考牌

你應該未教過細路做功課
係易到仆街佢地都唔理解繼續做錯
真係燥底到想殺人

補習老師唔易做

睇得出佢壓力爆哂

一個7歲小朋友有起事唔識打999有咩咁奇？
大撚把人一生人都未打過一次999啦

阿媽反鎖左係房，
小朋友又睇唔到佢係入面做咩
一陣打左999成隊差佬上到黎又爆門
又鄰居出嚟八卦又保安又救護車又成

點知原來阿媽只係發完癲係房訓晏覺冷靜乜事都無

你係個小朋友，你又會點啊

個個情況下打比老豆，交返個波比最信任嘅大人，
我覺得好合理

怨有頭債有主

一個人湊三個5 6 7歲咁近年紀嘅
應該好大壓力
如果每人輪流一句駁老母咀/細路互相嘈交/
叫極唔聽/教極唔明/etc.
真係爆煲郁手唔出奇
好似阿教授殺妻咁
都係都市悲劇

困獸鬥真係好撚辛苦

望落都覺污糟 單憧

係，有啲小學功課又好深。諗起到怕

有呢啲老豆老母真係想推佢地落街

Gggg

老母好明顯有精神病

封埋公園，連跑下嘅機會都冇，日日坐監咁淨係溫書做功課，小朋友遲早都癲

可能全家都覺得佢死咗對大家都好
所以下意識地無即時報警

利申鳩噏

日夜對住3個
啲細路功課又多又難
真係悲劇

抵撚死啦自己攞黎，自己情緒都唔識管理學人生仔，你死左d仔女先得救

好在大仔冇事
但成世都記得

myth buster：頸巾係殺唔到人

屌西唔洗錢，買套要錢

佢入房前喺廳試過上吊

唔係收入唔收入問題
小朋友係好撚難教
我兩個女要由細教佢好多道理而家先叫聽聽地話叫佢做乜都會做
但對住老婆又係淚到佢顛
小朋友好識揀人恰

恐懼撚：忍一陣都唔得？係咪想大爆發？

唔明上面怪咩個老竇細路唔打999
如果個老母之前冇呢d前科,頂多咪當佢入房冷靜下
得7歲仲要啱啱畀老母勒完分分鐘以為自己激嬲呀媽
加上又冇聲點估到佢自殺
一陣報完狗虛驚一場上埋新聞又畀人話濫用
連登仔真係9up唔洗本

香港人除咗錢咩都唔會諗
同個濕9政府一樣

疫情控制唔到，其他配套又做唔到冇人屌，經濟愈來愈差，嚟緊一定更多呢啲事發生，小朋友又冇得返學，老師又唔會察覺到，好撚灰

就算班細佬打到999都唔會有用
依家吊頸 上到黎 爆埋門 個人都死咗

仲要係到check層樓值唔值錢

呢啲出黎話人恐懼撚嘅又係一絕
明明香港市民係武肺下好撚被動
佢地就講到係香港市民支持呢類垃圾防疫政策
健康碼 禁堂食 選擇性封關 呢啲野連藍絲都覺得on99啦
屌你老母走黎話人恐懼撚幫政府推卸責任

壓力自己俾自己
買樓都要壓力測試
生仔自己唔洗衡量?

True
警察到場已經最少用10分鐘
到達發現開唔到門再call消防爆門，呢度又最少用10分鐘

仲未計999可能錯判無即時生命危險，警察無即時趕上門呢樣野

小朋友應該要就返大人情緒就啱㗎啦

勸你唔好睇嘢咁單薄片面 一件事冇單一成因
我就咁聽你講 似乎你覺得小朋友唔聽話係最大成因
其實會唔會有其他成因呢?

古有孟母三遷
現有港母三殺

你試下係屋企照顧三件細路仔。呢邊搞掂一個做功課，另一個又走去玩。搞定呢一個，另一個又走來走去。
唔好話三個，照顧兩個都已經好累
加上武漢肺炎，真係日日都困獸鬥

起底 blocked

連登好多呢啲怨世撚

啲人生完一個，如果已經察覺有情緒問題⋯點解會未知驚生多一個，然後再生多一個。

申利： 老母有情緒問題走去生，個病係湊大我嘅時候更加嚴重，而家唔駛湊小朋友就正常返好多，我嚇到自己真係唔敢生。俾個有情緒有問題嘅人湊大，陰影真係一世。

又冇人揸住支槍逼你生，生之前唔識衡量自己hand唔handle到？定係諗住煮到埋黎就食？唔識做打算既人有d咁既結果好正常。唔好見人地生你又生，人地有能力幸福，你有冇？條路係你自己揀，小朋友係無辜，幾難教你都係硬食

先七歲

窮撚學人中出得咁爽

我隔離屋果個又係日日鬧...鬧到death metal咁叫，又話“我就來殺撚左來你”，“屌你咁都唔識咁撚蠢”
我日日都要聽住佢咁鬧幾個鐘，鬧到連我都心煩到仆街，更何況係個細路仔

個環境好大壓力的
當個個家庭幼稚園就的個仔去學樂器，學語言
考試就迫個仔120%準備
你一句放養，咁你個仔一定會「差」過人地好多
人地背後成條team點鬥
我同事個女幼稚園咋
進度「慢」過人地，寫字無咁靚，
佢就令個女重讀多一年了

因為第一胎已經高齡產婦 本身可能目標三個
只可以一年一個 趕喺四十前生晒

佢有權唔生咁多個
生嗰陣年紀都唔細啦

可能睇左連登講 有事唔好搵狗呢

Ex7actly

佢只係想講收入唔係最大成因姐
同埋佢想講教育並唔易only

錢作怪，商業化教育就係咁

啲細路最好係走落管理處搵大人求救，因為個阿媽有對個仔出過手，點可能仲留喺屋企，點知會唔會拎住武器出房門再攻擊細路

咁好難預計到會停課停咗就一年既
要工都辭埋去陪上Zoom

唔知點解睇到笑左

Agger 打999要答好撚多嘢，梗係打俾自己老豆

5 6 7歲點識分老母喺房發脾氣定吊頸

其實香港幫助育兒嘅資源真係好不足，由生仔床位就開始攻防戰，香港乜都貴，公一份婆一份就一定㗎啦，間屋豆腐潤咁細又請唔落工人，好啦排托兒所啦，分分鐘個仔一歲都未有位呀

生時原來會預到個政府會咁柒戇鳩
搞撚到班小學生要上zoom成年

警犬講句野唔係當fact 呀？

掛係碌架床都自殺到？

我嗰2個小朋友算係好乖
未至於唔聽話, 佢地幾生性
只係偶爾有啲嘢做唔係幾好, 而我老婆又係大好人一個好鍚佢地
俾佢地濫用啫

個仔一世陰影

小朋友識打 999 都未必識講曬成件事
更何況香港啲狗點會理 個老母係房唔出現嘅事件
就算啲狗信小朋友被老母殺
可能遲過39 分鐘先到現場都唔定

一定會衡量到 世界會爆武肺
然後會停課 然後一個人教三個仔女啦？

起底 block

你有無預到武肺停課一年？
停多幾年比你試下

細佬妹應該唔會怪阿哥掛，始終見住個老母想殺阿哥，老母平時都應該情緒唔穩定

條撚樣d語氣成個小朋友咁
你話我on9！你無禮貌！
臭閪懶理性語氣但自己最撚on9
係連登人地講句on9要專登mention返出黎話人無禮貌我屌

連登仔好撚野，一句窮人生仔就可以咩都唔理當睇唔到。
你唔比人地因為武漢肺炎搞到失業又要全天候照顧三個𡃁仔所以壓力爆煲？ 明顯就係垃圾政府害架啦
一個女人仔睇3個細佬247冇休息，冇私人時間冇曬社交冇曬朋友聽見都慘

其實明明大家平時都知道同會講香港人好撚慘
乜都貴 樓價又貴 教學風氣又on9
點解呢個時候會怪曬個呀媽

你痴撚線咩，疫情又三個細路仲叫咁多人上屋企

長子生命力好頑強

得啦，知你會報警救人啦
用個結果去分析成件事，講埋啲無必要嘅如果有咩意思，事後孔明你就叻

殺又殺唔到
死又死唔去
唉

有無人諗過個老公下半世點過
依家到佢湊3件+個腦死亡

不如你唔好死雞撐飯蓋啦

貴過好多新私樓

生3個邊多 睇下咩人生
徐子淇生一打都仲得
根本無能力就唔好生 唔止係經濟上能力

樓上條柒頭煩撚到
不停講自己7歲一定會識打999先
7歲先小二 仲要停左一年課
其實完整屋企地址都未必識講

湊過人地啲細路一日都覺得cls
聽到都覺得大壓力 屌
老豆以後又要搵錢又要照顧唔知點捱

個仔點衰都係父母做成，似足連登果班為生而生既垃圾

錢唔係萬能
但錢解決到既問題就唔係問題
政府支援唔夠而你又無錢解決問題=悲劇
依個就係窮人生仔同有錢人生仔分別

垃圾
人壽都唔買

我教小朋友從來冇教過打999
第一，佢地唔會有判斷能力咩情況下要報警，好似呢單咁，係個仔角度可能係老母打佢然後入房發脾氣，唔會即刻聯想到想謀殺+自殺

第二，報警有好多問題小朋友唔會識答，我諗淨係問地址都考起佢地，所以點都係call父母先

而家唔畀打細路仔。如果D細路仔好野仲要3個，唔打真係會崩潰。如果有打開，唔會一來就想殺佢，而且打左仔發洩左情緒應該唔會崩潰。

利申：支持藤條炆豬肉式體罰，反對虐打/虐待/侮辱
利申2:如果你分辨唔到體罰同虐待，建議去驗智商

中共武漢肺炎病毒，直接和間接殺死咗幾多人？ 相信數以十萬計

細個個時幫啲小學雞補習都想殺撚死晒佢地

終於明點解以前蘋果咁鍾意係命案post講樓價

未必㗎，可能會諗唔係哥哥激到媽咪咁，媽咪都唔會失控

小朋友好可憐
將來會有心理影響
成長路甚至成年後人生路都會非常難行

我細個都經歷過父母做成 ADE
到今日都無法擺脫 ADE 影響
何況呢幾個小朋友創傷會極嚴重
希望做到啲嘢幫到佢哋

藤條好撚痛，我寧願俾人間尺打手板好了

我就覺得家長一嬲就盡量行一行開靜下，始終個人情緒唔穩定又打仔好容易重手做錯事；加上細佬對住會打罵自己嘅家長會無安全感，自信心低，長遠影響親子關係同心理健康

打錯
係 ACE

可以器官捐贈了

計埋佢老公其實4個

好慘個仔一世陰影

完全同意

仲可以花時間judge 個7歲既細路唔識報警，真係冇眼睇

依啲撚人剩係識話人地窮......試下同3個細路困獸鬥真係人都癲......佢地可以返學時都可以休息下........加上老公又係經濟支柱......如果係做飲食嘅依家咁就真係仆街啦.....話冇壓力就冇可能嘅......

湊一個都想死 仲要三個 點頂

無詳細思考，用快速簡單方式解釋所有野。窮人生仔，女人係雞，人血饅頭，左膠，熱狗. 好多人會用呢啲自以為既真理解釋一切。可惜通用世間既真理連萬千哲學家都揾唔到。

問題係法律上你點定義體罰定虐打？我當然有自己標準，但標準又會人人唔同.

已經困獸鬥咗成年

加油
香港地屋又細
細路由朝嘈到黑

唔識用就唔好用啦句嘢都唔係咁解

佢地覺得而家香港地邊個唔係賤人呀
藍係賤黃係賤,男又賤女又賤
總之人人都死有餘辜
呢班垃圾係得咁多貨無謂認真

最撚慘係個三件，被佢老豆老母害撚死

雖然好慘
但係 大仔 好撚勁
避到 2次

下，咁就要殺自己仔女？虎毒不吃兒。要殺都唔係殺自己仔女，呢d係叫欺善怕惡，有本事就搵抗疫不力既狗官。

個仔真係好彩
死左個痴線老母

可唔可以控制下呀
點燥底都唔應該殺人下話

原來民建聯先係攬炒派

我過咗了

辛苦哂

不過

2021有啲咩願望/目標？

#50 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

7歲咁勁 小二可以打低阿媽

老豆救左業主

做乜班狗唔第一時間落案告個呀媽企圖謀殺既？
中槍健仔好撚急咁係醫院已經即刻告鳩佢架喎

佢生得太密
7、6、5歲咁接住湊真係會人都癲

生之前點都要衡量下兩公婆身心頂唔頂得住
生3個但冇家庭支援真心難

係喎
而家停課3個細路係屋企一定亂撚到痴線

呀濕鳩師奶想問下你小朋友幾歲？自從成年幾冇得返學，日日喺屋企24小時對住呀

希望細d果兩個唔好記得咁多啦

有人想殺你果時梗係靈活啦

佢每句都要駁吓嘴
把口唔識停

嚟緊會賴落去區議會

可能係武肺令收入大減，最衰都係林鄭無封關

為左d垃圾功課 無左兩條命值得咩？
可惜可惜

其實依D係照顧到個 ar 媽情緒有問題都唔識睇醫生姐。 D仔女又唔係跳街，最多咪掛住玩唔做野，嘈喧巴閉。

呢三個去兒童之家住會唔會好啲？

點解你要咁執著一個七歲小朋友冇打999呢
佢七歲咋仲要岩比個阿媽咁對待
你仲要求佢可以冷靜思考去打999
詳細講到咩事屋企係邊
七歲小朋友有事第一時間諗起爸爸搵爸爸好正常
件事唔係發生係你身上
你口講一定好容易

咁係點用？講嚟聽吓

你唔即時報警？

報警果時要大聲播願榮光歸香港，黑狗光速到場

唔報警

某程度上擺明係個大仔激死喔媽。 不過社會原則，係要阿媽 EQ高過兒童，嚟照顧兒童。所以阿媽照顧唔到只能講，佢哋既唔識教，又EQ低。(雖然，阿媽應該患左情緒病)

但係個仔，如果唔係當佢兒童係當佢成人咁睇，佢用過份行為或言語刺激情緒病患者，導致患者死亡，既過失，點都抹唔走。

對個大仔嚟講，呢個係一個後果好嚴重既教訓，但係個大仔絕對唔會係無辜。成家人，對於家的既關心，都係過於遲鈍。呢個對佢哋成家嚟講都係一個考驗，亦都係佢哋 作孽既果嚟。

當然更大問題其實係社會問題，政府政策害死佢哋。 人唔死都死左，點樣化解為積極向上既力量，先係佢哋要應對既野。

其實七歲小朋友
使唔使咁緊張功課？

小朋友玩先係天性
將來揾工又唔會睇翻小學成績表
點解香港家長會願意犧牲小朋友快樂童年奉獻係功課同成績表上？
更多家長係連親子關係，小朋友社交發展，表達能力，自信，逆境智商發展，全部都為咗做功課犧牲埋

私樓喎

應該係3倍

其實睇開少少，有老豆老母撐，不必要既功課唔交，根本唔係問題。

利申： 以前成日唔交功課，最後一樣入U

邪邪地喎，係唔係撞鬼鬼上身呀

悲劇
疫症下照顧者，家庭主婦都好大壓力
爸爸要照顧三個小朋友索性食老綜

啲小朋友肯定好大陰影...

腦幹死亡一係就掹喉吧啦 無謂多個負擔

其實答得唔清唔錯，本來更加應該係重要case，要加快處理。 不過依家既 警察就算吧啦。

讀心師你都好撚癲 區區幾個字就睇到係大仔激死佢老母

有時壓力爆煲呢 只係好小既事唔順心 對於某啲精神有問題既人已經可以係trigger point 例如開唔到樽蓋

個老母可以係見個仔教極都唔識就突然爆煲 唔一定係個仔做左啲咩激死佢你係咪都就嚟爆煲

呀媽入房又點知佢係想靜下定吊頸
你同屋企人/女朋友嘈交 係咪嘈完即刻報警?

懂事之後 應該會覺得佢老母死得好

你叫連登？連登你好

好香港真係會住到人都癲

冇錢真係唔好生仔

因為生唔生有得揀，但衣食住行係必需品無得揀。

生之前，衡量下經濟能力同風險係對仔女負責任嘅行為。

現實就係知識水平高嘅衡量完就唔會生，知識水平低嘅不自量力搏命生，而且生完無能力湊，害咗自己同仔女，咁其實即係「自找麻煩」。

真心老師壓力都好大，唔係你咁講

希望疫情快D過去啦

好彩大仔走得甩
走唔甩隨時殺曬三個先自殺

因為要打好個底囉

唔打好個底將來點入U

上面班報警撚個個都係奇材
7歲就識咩叫自殺同謀殺

又嚟插穿連登智商下限

肺肺殺人

根本唔係窮撚
人地之前有工人 係武肺之後先經濟唔好
香港人真係慘 養小朋友已經大壓力
疫症又堆係屋企 平時煮飯做家務已經煩 加埋三件小朋友轟炸 壓力好易爆煲
基本停課之後 應該好多家長壓力倍增 寧願翻工

1063 肥女人快死

唉，幾乎冇關係㗎
一來入U 唔會睇小學成績
二來好嘅語文數學基礎(即你講嘅底) 同好唧成績關聯性唔係咁高㗎

我覺得好多父母有不惜一切「打好個底」嘅迷思
大部分都係低學歷父母
高學歷父母自己知道學習係咩一回事
係唔會咁樣去犧牲小朋友童年為咗迷信一個[打好個底]嘅虛構猜想

殺自己個仔wo
咁都情有可原？ 唔好玩啦

可能平時呀爸成日鬧警察，所以細佬下意識唔係報警

冇架係咁 一粒老鼠屎 整壞成煲粥
總有人講埋7野 影衰晒成個牌頭

我叫佢生架？ 自己無做好準備之後處理唔到到要殺自己個仔，佢自己壓力爆煲可以點？成幾事最大陰影就佢個大仔

有部分連登仔覺得讀大學冇用 炒美股已賺錢 好過讀書

呢個疫情害死好多人

睇呢單新聞
第一個反應係覺得武肺最大責任
賤種大陸狗同賤種港共
但睇留言就個個話窮人生仔

人地係因為武肺先有經濟困難
港共仲要唔比學生返學
先煲爆呀媽嘅壓力
成班撚樣屌係到窮人生仔窮人生仔
睇見都心鳩痛

初頭見到3個子女以為又黎一單死剩老豆

窮人生仔正仆街

你d推論全部都係9up

咁撚on9都有，冇耐性慢慢教就唔好生

兩個人有幾多
返工對幾百人咪跳樓

住灣仔會窮得去邊。。。

某人兒子睇完以上新聞：「阿媽，免得你激到上吊，你都係唔好再監我做功課啦！」

一個湊三個真係好辛苦，仲要呢個年紀嘅細路仔
尤其係疫症期間又冇得帶班細路去放風，日日喺屋企對住佢哋又要管教埋功課所有嘢，又要做埋家頭細務，同埋仲要窮，有錢都可以請個工人幫手做吓家務減輕吓負擔

究竟窮人點解特別中意生咁多

有另一個報道話佢本身有個菲庸
不過三個月前辭左職

邊度有講窮？

疫情成年都無得返學一對三先會痴線，多謝林鄭啦細路

你知有疫情但唔知多左人失業？
定要幾年前生仔就要知今年有疫情？

睇完頭幾頁
見到班廢物係度話窮人生仔又乜又物
後面有d巴絲講得好好
其實在職貧窮政府係有責任既
而且人地住果度本身唔係窮啦
只係疫情搞到咁
生果陣亦都無可能預計到要咁樣獨力7x24湊一年
教小朋友功課係要有技巧有專業技能
有體制有規矩有壓力分配有情緒輔導->即係學校
一個家長係俾唔到咁多嘢
壓力只會日積月累
前排有社工比類似壓力評估既問卷我
睇完呢篇新聞之後真係感觸
所以政府係首當其衝有責任
其次係學校調整教育方法
功課要維持到返學校既水準
背後係家長付出好多好多
疫情期間根本就唔應該咁多功課
教育死板，咪又係政府責任

天水圍好多都係咁大
係咪蝗二代先可以lam盡 港共福利 開心生虸？

有冇咁大反應

街市果邊
唔係藍屋
石水渠街斬開兩截架

生咗又點算 送去孤兒院？

永續抗疫措施

個仔如果打999救返佢老母，咪下次又想殺個仔，個仔真係無咁笨柒

依點唔同意

怪獸家長係畀同輩壓力迫出黎

無論高學歷低學歷一樣見到人有我有唔好執輸
你要學小提琴咁我就學大提琴

香港生小朋友真係人都癲

劣等文化黎，希望新一代唔會咁癲

點睇到窮
仲有咁多傻閪正評

原意係因爲共過患難所以更加掛住死左嘅老婆

俾著我7歲，我破門入屋救老母再錫佢廿啖氹返佢

中出三連發

嘩，你咁撚勁呀，7歲就識打999，仲可以完整講得出成件事點發生呀，同埋可以講得出個完整地址呀

咁真係無咁多資源同人地鬥
唔好為怪獸家長搵藉口啦
一句為佢地好就係咁逼小朋友
有d勁細個已經補習 唔係play group咁簡單

講真入唔入到名校有咁重要咩

住港島私樓 老母全職家庭主婦 點窮法

…我教過wor，但係無想殺人可能唔係我親生嘅無咁強烈感覺

老豆要返工，三條化骨龍下場全部入兒童園，由全香港人養大，老母拔喉捐器官，過幾年老豆又中出第二件成立新家庭！

咁應該點用呀中文大師

根本香港=地獄

自己小朋友係唔同感覺
理解唔到佢地唔理解d乜
就算唔洗你理解 鳩背都錯果下真係會癲

利申唔教得數學 我會痴線

自己攞黎賤
不過依家自殺都好嘅，咁嘅精神力同eq，唔死遲早啲仔女都死

最尾個句
警方提到有關家庭因疫情關係，正面臨經濟困難。

你知唔知養一個小朋友開支有幾大
當然唔係講個d好窮
申請曬d關愛基金唔駛錢個堆

講緊正正常常
有閒錢 比到小朋友有正常既娛樂
講緊有好多人連出去同朋友食個飯既錢都無
有能力比到小朋友試唔同興趣

個阿媽唔知肺炎前有無做野啦
如果無 小朋友咁細原本都要比錢搵人睇
供樓或者租金 水電煤 仲要養三個小朋友
未計正常家庭都要預一舊錢比突發狀況
例如屋企人有急病個d

無咩能力既
你話好鍾意小朋友 生一個都算
怕小朋友悶要有個伴 咁都係兩個
無能力又生三個係咩玩法

無能力對抗依啲低潮嘅工種/家境，我都唔撚夠膽生啦

PR帶風向blame the victim?
唔諗吓係啲乜搞到香港好似地獄咁？

獻世派有名俾你叫㗎嘛

政府垃圾唔係第一日嘅事
你明知個環境係唔適合生咁多都要生，自己先係最大責任個個

咁你A-LEVEL/DSE果D係咪全港第一?大人睇返小學雞嘅嘢緊係易啦

孤兒院都好撚過窮父母啦

所以我好佩服d老師 佢地EQ好高

一啲啲啦都好多教畜係唔係都屌人嘅

On9
咁個家長細細個又有無依個能力先學好咁多嘢先？
拎自己同人比都比輸，仲要搵個仔黎比，仔都生撚埋都唔明事理，依啲心態自作自受

好撚出奇？

依家武肺搞到咁，個個睇zoom搞到進度落後曬要家長自己教，心理壓力又真係大好多嘅但係搞到殺仔又自殺又真係唔係個個都理解到

無3個仔女咪唔窮囉

777 d 援助比晒老細

無幫助打工仔渡過疫症

應該要負責

你無既定既現金流就香港生仲算係負責任既父母？

有時激動到果個點 真係唔係個個明
有時真係 合埋本書 深呼吸講一句：下次再做
可以化解好多災難

作為一個成年人，你明知個環境生咁多會仆街
你都繼續生，你唔係覺得可以賴呀麻？
生唔生係你嘅決定，唔係任何人嘅決定

班撚樣耐性差到咁又唔諗下自己細個自己溫書溫pat咩屎樣

係超on9
我身邊D朋友起初都話自己唔做怪獸家長
好似買樓咁,有人我都要有一樣

簡單D好似香港人鐘意鬥遲收工一樣
明知係錯都要做

伸利
冇小朋友
準時放工

一年生一個嘅惡果~
唔緊要，家陣女人唔會生仔。
RIP老母

林奠 問心無愧

成件事好似人打機 個正身首抽唔好就開多個分身以為首抽會好咁 跟住要求個仔女拎個差首抽做到人地仔女有好首抽個效果

我自己就係垃圾邨校，讀書自己搞點升大學畢業

我明白應該要畀仔女更好嘅成長/學習環境，但都要力有所及先得架
下下都要靠逼通常都會有反效果，邊有咁多孫興民呀

幼稚園係書教姐
香港警察用身教話我知報警係冇用
721

自己就係一件垃圾
但期望個仔女會同其他人同一level
依個思維真係常人理解唔到

人有我有呀嘛 方死生仔唔係人地話生就跟住咩 個理由就係: 人地生囉

個頸巾唔即時報警

越窮就越無腦越生得多

過住失敗人生
咪日日提住窮人生仔正仆街
將所有責任推哂落父母到
去掩飾自己本來就係一件垃圾

本身唔窮架
但高估自己嘅經濟能力同情緒智商

你有禮貌啦

希望小朋友大個唔會有太大陰影。。。
特別係最大嗰個，
自己老母想殺咗自己，
殺唔到就自弒。。。

笑死
名校生 vs 邨校仔
公屋仔 vs 私樓仔
嘅大學生比例
依啲嘢根本唔駛拗
數字就係真理

廢柴先會因為小小嘢就有咩陰影
不過個大仔成功反抗兩次應該叻仔嚟

灣仔大把舊樓放租

唔由細讀好學校唔通個個band 3入HKU咩

外國學業冇壓力係因為佢哋覺得仔女做低賤工冇所謂，你覺得仔女做低賤工冇所謂都可以叫佢開心hea讀架

同埋香港唔係農村
現代城市人最多應該生兩個
除非你好有錢, 生夠一打都得

冇人話冇影響囉

但日日係咁講嗰啲人
根本同啲話溝唔到囡話全部女人都係雞嘅人一樣
永遠剩係將所有責任推俾人
就係唔會去檢討自己
呢啲人就算出身富裕家庭一樣只會冇作為/做敗家仔

住得灣仔唔會係窮人囉

我做唔到功課最多都係哩係枱底喊 到今日都仲好記得 佢先7歲就經歷呢d 打後人生真係

你老味有無出過城
灣仔大把50年舊樓

BINGO
唔係個個人有本事識教人
我自己識點做唔代表我識教人點做...
無學返成年 靠補習都幫唔到幾多

個個都係咁生活架啦
只能講適者生存 自己面對問題做咗錯誤嘅選擇 咁咪自己食返囉 又要人哋包底？

咁佢棟嘢最大750呎, 計返2皮一呎都有1500萬嘅 不過唔知係租定買啦

可惜你老公唔係警察

呢句嘢係解一齊捱過更加相愛/掛念

以前有體罰，唔知有無虐待兒童條例？如果兩者都存在，唔知以前法律點定義？

當然我自己既定義係只可以打手手腳腳屁股

小學D野學黎都多餘啦
識人好過識字啦
直接教佢炒股錢搵錢好過啦

冇本事冇耐性咪唔好生囉，生仔係必需品黎咩？

所以咪話兒登仔得個講字，仲要無視個細路心理狀況

同埋應該好撚多人無真係打過999，你打過去有1，2句講唔清楚隻接線狗已經串過馬撚唔想聽咁款，你細路打去分分鐘當你玩電話呀

BTW 個個同情老母教3個好辛苦，有冇人諗過有可能係怪獸家長問題，個細路做唔掂功課姐，有冇必要逼到佢咁緊先。
最後就咁拍拍蘿柚走咗仲要害死屋企人，係極不負責任既做法，希望個仔大個會明白唔係佢既錯。

有錢話知個仔讀書啊 仲要7歲 2年級 唔合格都無事啦 第時送佢英國讀

又係呢d癈話

舊唔等於平

Agger個老母可能見個仔錯d細微嘢都上哂腦世界未日咁 小學大把呢d細位易錯 好似3個2相乘係2x3咁唔可以掉轉

話人恐懼撚果班同開口埋口兒登仔果班同弱智冇乜分別，屌都廢撚事，直接扑ok

又唔好屌00後，我地90後當初咩都比人屌，就唔好似以前班on9將一個on9賴曬落00後

我當年教記父母電話，邊有咁大機會打比狗，你行行吓街同父母唔見要問人借電話，機會大過遇到有機會打比狗好多啦

點解大仔唔提議賣個細佬俾其他人

我讀村校
冇degree
父母半放養教學,我童年過多好開心
通山跑落海玩
依家生活一樣過得好
唔敢講大富大貴
起碼生活無憂

其實問題係得幾歲既小朋友，你係唔知點解佢唔識
明明照抄都抄唔到，寫個“9”字講廿次都要錯埋同一樣野，數手指都數錯，大人都要調節下思想。

睇你平既定義啦
同埋我應佢個句住灣仔唔會係窮人囉

“然而警方深入調查後，認為案件另有內情，改列自殺及企圖謀殺跟進。”

咩叫自殺及企圖謀殺？

你嘅留言係有好大漏洞

老母反鎖個仔點會知呀媽上吊自殺

不如解釋下點廢法？ 想聽下你既諗法

父親以後真係唔知點算，又要番工，3個細既又唔知邊個照顧

環環相扣你細個放養你認為大個仲入到三大？

750萬 391尺
唔算貴樓啦只可以話普通
如果唔係有家底仲供緊＋生3個，應該幾吃力

屌你呢啲咁嘅垃圾基因淘汰都好正常

巴打講多2句？

你應該會覺得所有有精神問題既人都係因為自己廢先會有精神問題。個世界真係簡單到一兩句就做到結論。

btw幼稚既人係唔知自己幼稚

「錯d 細微嘢都上哂腦世界末日咁」呢種人思想本來就太偏執，上樑不正下樑歪，唔會教得出正常既小朋友

淫賤夫妻百事哀

我係覺得既然有精神問題就唔好禍延下一代，不過可能痴線既人係唔知自己痴線

幫佢答

個老母控制唔到自己最後自殺真係冇耐性咁簡單

佢明顯有嚴重抑鬱症狀

但香港人從來唔正視情緒病

全家桶

呢個真
點解會有人認為將來會一路順風順水
生細路本身就已經係高風險行為

打999有撚用咩
一陣俾人話濫用呀

會嬲係正常，我同我老婆見到一個頂唔順會搵第二個頂上。所以兩個人既精神污染係細左。

我同我個女開始上左軌道好好多，佢叻左我又理解左佢，而且佢本身乖。
但三個真係難攪，加上三個本身都唔乖係痴線。

我係講佢個所謂睇法太簡單，簡單到肯定佢未到呢個人生階段。

教小朋友要有耐性，唔可以操之過急，亦唔可以發惡
我識得有個人，佢兩個小朋友一個係醫生一個係藥劑師
佢話佢由細至大都冇強迫過啲仔女讀書，由得佢哋睇電視，由得佢哋玩
只係間中話俾佢哋聽「勤力讀書係最緊要」你哋自己識得點做啦！
咁佢啲小朋友由細至大都係學校嘅小老師，年年攞first class honour

個人經歷係有人做嘢平均係好那西, 佢會執着係d外人可能wfc嘅位, 好似疊錢唔啱數佢反而屌你咁都計架, 但係入面有張銀紙巢咗會屌你咁都畀佢 唔識去judge邊樣嘢緊要 又自我感覺好嚴謹咁

可能真係基因問題 唔係管教問題

我做野o個度已經有人講唔想wfh，
未結婚o個d問點解，
佢就話你生左仔就知

我同學group都有幾個人話湊仔辛苦過返工，如果心態同精神處理唔到痴線。

其實法例無變過，主要係執法同大眾觀念改變。事實上香港保護兒童條例都仲好落後，只係91年禁止學校體罰但無針對家庭既條例。
聯合國早係07年已提出要全面禁止體罰，原因係無研究支持體罰可以改善兒童行為，而相反有研究數據顯示體罰會影響兒童腦部發展。而體罰亦有升級至暴力程度既可能。
有時候你認為打手手腳腳無問題，但可能會輕視左對兒童既影嚮以及後續變成暴力行為既可能性。以你講法打仔黎發洩情緒事實上係好危險。

樓主pin this

講真有錢 請個補習老師 外判D功課壓力比佢已經成件事唔同哂啦
錢雖然唔係萬能 但係解決到大部份問題啦

生仔真係要考牌

平時做野那西，搵d無撚聊既位黎認真就覺得自己真係好認真

算啦

啲人仲講緊生仔要考牌 窮人唔好生仔

下世都做中國人啦你

一年一個都幾係野，你估生仔係玩咩，係要花心機教

呢3個小4好慘，好大陰影

個度係舊，但租金唔會平

得一個人果陣做咗第樣唔會kick撚住嘅嘢先分咗心再睇返會好d

手殘4＝朋友

一個點樣可以湊到3個

女人殺仔自殺 有人屌佢癲婆
就會收一堆負皮
一句產後抑鬱了事

男人殺仔自殺 有人屌佢癲佬 冇撚用
就會一堆正皮
明明返工養全家 老細屌 返屋企又要受老婆氣
賺返嚟嘅錢又要養家
一樣都會有抑鬱

咩社會現象導致男人癲唔值得可憐
女人癲就應該要體諒

真係好撚出奇囉，除非你係神童囉

可能佢地個腦d神經原都要少少時間build up。
所以唔好諗住教到佢地識先收手。
有時放棄左，過兩日再教會發現佢地無啦啦又做到。但有時又會忘記，總知要學識唔好太執著，你越執著越惡，細路個腦就會實晒停止吸收。

中學既數學理解會好過背，但我發覺得幾歲個理解能力太低，背會好過理解，背到既話兩個都有成功感

有得住灣仔好過好多人了

好有錢都可以有經濟困難
Anyway la 不是重點
希望小朋友可以carry on

使乜勞氣
Kumon式搞掂

個大仔得7歲
最可憐嘅係呢個社會對精神病情緒病嘅接受同認知程度太低，可能個爸爸早啲知道個阿媽有情緒病，早啲去搵人幫手，就可以避免。
不過最大問題可能連個阿媽都唔知自己有情緒病
唉諗到啲小朋友嘅將來就心酸

生三件

成班青頭仔係度講到湊仔好輕鬆

又話咩野功課要做到吊頸
話你知丫, 見到個仔食野成日走黎走去都想鍊死佢啦, 你試下教個小朋友100 除9 = 11 剩1, 教極都唔明果個心情, 包你班連登仔要PO 上黎聲討個小朋友添啦

生仔個時點會諗到d細路可以成年都要困係屋企唔駛番學
困獸鬥1個月你過到先講啦，葉師傅唔係咁易嫁

細細個學唔識加減乘除又唔係世界末日
同埋我睇著自己兩個侄
係唔同家庭長大
一個就係俾人教到「好乖」「好聽話」
睇著佢愈大愈唔笑
另一個百厭天皇
細細個「好唔聽教」「百厭」
宜家就快讀中學
成個人又開朗又有自信
行為上又收斂好多

我個女係上面o個隻，仔就係下面o個隻，但都係我生既，你其實想講咩野？

您岩

之後將長子推落床，並用絨製頸巾覆蓋在長子臉上，試圖令長子窒息而死。約30秒後長子掙扎而逃，母親追上並用頸巾纏繞長子頸2至3圈，試圖再令長子窒息，長子最後亦成功掙脫，整個過程持續1至2分鐘。

我知好慘，但有啲好笑

我自己無小朋友，但周不時聽見身邊d人話湊小朋友好辛苦，係咁怨四大長老唔幫佢，姐姐放假會死

完全理解唔到點解生出黎好似無預備過要自己湊

咪臭係 講黎講去三篤屁無預成年唔返得學校 咁你搵人幫拖囉

其實個小朋友差啲比啊媽殺死已經好驚

當好驚又未清楚咩狀況既時候

一定打比最親近嘅人 姐係佢老豆

真係唔明點解咁都有得屌

好多細路會驚到淨係識喊，仲識得打電話畀老豆已經做得好好

主因會唔會係香港屋企空間太細

因為有班連登小朋友覺得自己屌人好叻。

年齡丫，係唔係馬後炮丫呢d唔理lu

咁所有社會福利,社區支援政策都唔撚使要啦
近啲嘅保就業,一萬蚊,不嬲都有嘅公屋,居屋,公立醫院全部cut 撚哂佢
適者生存呀嘛乜撚野問題都係你自己嘅問題
就唔關年年收你稅,仲要拎支槍用圍指嘅政府事
岩唔岩聽呀屌你老母

最撚慘係個業主

以前有單車禍係北角有架VAN 冇拉手制衝左落街

D 連登仔話點解唔即刻跳上車度踩BRAKE 拉手制
真係痴撚線

七歲小朋友點會識報警, 你叫佢報佢都唔敢啦

湊幾件既壓力

呢啲嘢你應該視為花紅，有咪好彩，冇你都要有能力生存，記住成世人都順風順水只係偶然，唔係必然

已前大家庭生得多可以互幫，現在一個家庭得兩個大人，生三件即係做死一個！

其實好慘
最衰武肺

其實依家香港個環境越嚟越唔適合生存，當年普通打工仔都可以死慳死抵埋層樓，但而家起碼都無幾皮野唔使諗，以前可能有車有樓就叫中產，而家叫鬃刷條線拉好撚高

大家好我是Will，今天和大家說一宗母親殺兒不逐反自殺案

係囉，咁撚on9

個老豆咁撚蠢
應該即刻報警！

點解要生咁多

擺到明大陸系
係上面住慣大屋 以為香港人搵好多錢嫁落黎 再生幾件
然後先知香港消費咁大 但又走唔到咪壓力爆煲

抵撚死

講真 香港人仲點會連生三件 你話唔係大陸人我都唔撚信

唉 殺人社會殺人政權

唔生就無問題，自由自在

我記得我老母當年都係咁上下，一到小學五年級開始少呢樣野，佢好明顯燥少好撚多

我記得我學約分母搞極都搞唔掂，又搵補習老師、仲有附近讀名校成績好既鄰居，差d激死我老母

其實係香港功課、壓力大

洗唔好講生小朋友有補貼

香港功課隔幾年進化，都唔撚知點做

係第三世界咪當係花紅囉
政府收收埋埋咁多錢
靠賣地吸咁多血
呢個時候唔屌鳩你呀?
政府成年有邊樣野做得岩做得好呀
你呢啲人咪俾人搵笨搵到上心口囉
罪魁禍首唔都唔屌
仲好意思教人做人

當然我唔係支持下下打仔，只係最後手段。我當然唔支持為發洩情緒而打仔，咁樣其實好自私。我只係提出如果發洩左情緒，可能唔會想殺個仔唧

七歲被阿媽企圖謀殺
跟住睇住佢死…
變埋單親家庭…
個小朋友都好大機會唔正常長大
好慘
真係要諗得好清楚先生仔

我唔係話唔識打到佢識，唔識有機會係SEN，或IQ border line，咁樣靠打係無用。我想體罰只係針對「野」「曳」果d。不過ADHD又係一D難點位

最同意不過

虎毒吃兒

中國肺炎真係累好多人
死既病既....就算無中過既都好影響生活

早排睇youtube 日本 韓國 泰國真係好多人都好慘

個時代變左，80/90後仲可以放養。依家你試下俾個3年級自己返學，隨時俾人告

所以嘗試殺左佢就好岩？

呢個真，多字懶人包：

原文：
「昔日戲言身後意，今朝都到眼前來。衣裳已施行看盡，針線猶存未忍開。尚想舊情憐婢僕，也曾因夢送錢財。誠知此恨人人有，貧賤夫妻百事哀。」

主旨：
這首詩是唐朝的詩人元稹為悼亡自己的妻子做的詩。

意思：
說的是在和妻子結婚的時候，兩人的婚後生活過得很艱苦，但是妻子沒有怨言，夫妻感情很好。後來在好日子來臨的時候，他的妻子卻死了，他非常的悲痛。

我邊忽有講過個老母係啱
有冇諗過點解會有呢啲悲劇發生？咪係因為港共政府不作為。另外老母可能有精神病之類嘅問題，社署個啲有冇支援？學校呢？

呢啲慘劇唔係一句「窮人生仔正仆街」就解釋到。如果政府乜撚野都唔做，邊個生都係有機會有呢啲悲劇出現

係，而家個社會風氣，環境，壓力都唔係以前比得上。幼稚園英文會有大人都唔識既生字。以前大部分細佬都係自己落街玩，自己返屋企。

原來照顧小朋友辛苦個解決方法係殺左佢
生舊叉燒仲好有得食

7歲嗰個細路可以有幾撚大陰影

最緊要英文好，其他科算9數

第一個要釐清的是，家族裡罹患的多半是哪些疾病？如果是輕型精神疾病或適應障礙症，通常跟遺傳比較無關，而是跟環境壓力有關，所以可能要注意家人間的溝通、生活型態、價值觀、經濟狀況等，盡量減少壓力源。如果家族裡較常出現的是自閉症、思覺失調症或躁鬱症，就跟遺傳因素比較有關。

第二，要確認親等遠近。假設是家族裡的三等親罹病，例如表姊或堂哥的小孩生病，但二等親以內的家人多半健康，這種情況就還好，因為我們跟三等親之間的基因相似機率只有八分之一。但如果是近親（例如一等親）有嚴重的精神疾病，就要比較小心了。以思覺失調症或躁鬱症為例，若一等親爸爸或媽媽有一方生病，子女的罹病率約是8~12%左右，如果父母雙方都生病，子女的罹病率約是40~50%。如果是兄弟姊妹生病，也是屬於一等親，自己的罹病率約8~10%。這是平均的機率，當然有各種個別差異存在。

此外，還有一個關鍵，是配偶的家族病史。即使自己的家族有明顯病史，但配偶的家族並沒有相關病史，下一代罹病的機率也會降低。

總而言之，家族的親等（遺傳背景）、疾病的類型、配偶的基因組合，都會影響下一代罹患精神疾病的機率。

你都幾得意，由頭都到尾我都冇認同老母嘅做法

如果愛恩斯坦、牛頓、或任何一個諾獎得者科學家
細個擺係香港長大
細細個就冇得玩日日俾人迫住做功課
我相信佢地有可能都俾人迫到入到U
但我相信佢地人生都會變成普通平凡人一個
唔會有任何大成就

窮人+智障生仔仲要生幾個

呢個年代除非好有錢，生3個真係太多啦
剩低爸爸要一個照顧晒咁個多人

文盲仲上連登

但太多人太短視
要即刻見效，好似打支針咁

食嘢走黎走去咪由得佢走囉
100除9唔識咪唔識囉
唔使想鍊死人卦？佢殺你老竇老母咩？咁大仇口
人地鐘意玩唔想食飯啫，睇開啲啦

咁你講乜撚試下照顧3件

因為未生之前
四大長老又成日比壓力
而且佢地天真地以為班長老會湊

其實長老們都係想得閒撚下孫
到佢識行識走先同佢玩

養唔掂又生三個？生得出嚟就預咗架啦
幫人湊仔就話可以嫌麻煩啫，自己嗰仔都頂唔順仲要想殺
你仲想幫佢辯護你都要去考吓牌先好生仔

身為兩個小朋友既老父
難度10滿分的話
我覺得揍1個難度係3
2個難度係9左右
好難想像揍3個仲要年紀近既

你講乜9

咁生嚟做咩

政府可以點幫佢？家陣全香港都係咁，嗰嗰都要係屋企睇小朋友
都係嗰句，生左就預咗要照顧
即使無武肺，遲早一日佢都要面對
咁撚大嗰人，連計劃生育都做唔到？乜撚嘢都要政府幫你計埋咩，定幫你起個孤兒園收埋你嗰仔？最好幫手養大埋再叫佢交家用
唔好咩都推嗰波去政府度先

教佢屌閪好過啦

我聽見果d係湊一個
不過事到如今，望就望個大仔無咩陰影就好

七歲六歲五歲
逐級上真係湊掂一件先再生啦

生左要接受定期監測同埋迫佢上育兒課程
不過算啦，人權撚會話父母有權決定點湊

就算唔報狗都好 如果真係擔心個阿媽自殺/傷人
啲仔女直接搵鄰居或者落樓搵保安爆門會快啲 個阿媽可能救得返
打電話畀阿爸 個阿爸都唔教仔女咁做
仲要等半個鐘等佢返 如果個阿媽斬死啲仔女或者放火就仲大鑊

目前母親仍在深切治療部搶救中，惟醫生初步已診斷腦幹死亡。至於7歲長子除了頸部有些許紅腫，未有大礙。警方提到，該名母親沒有精神病記錄，其家庭沒有家暴記錄，亦非社工跟進個案，警方提到有關家庭因疫情關係，正面臨經濟困難。

PR又帶風向

7婆及中共先係殺人凶手

G貨？

呢句嘢係解一齊扑過更加相愛/掛念

佢都預唔到肺炎搞到細路返唔到學
香港的精神科服務同托兒服務真係好不足

以後做功課都諗起老母當日想殺死佢

3個細路
外人眼中睇落就好
有苦自己知

六七歲係會有教過報警，但通常係指啲情況例如有家人受傷呀，火燭呀，有壞人係門外之類。

佢哋係未有自殺呢個concept

只會有兩種極端情況出現，一係就發奮圖強讀書唔好辜負老母為佢而死嘅期望，一係就一沉不起書都唔讀反正讀到曉飛老母都唔會翻生

喺我嘅角度
兩個都係唔理想

因為話唔到畀佢知其實同讀書/做功課係無關

嘥氣

好似英國咁，爆到九彩都唔會停課
點解？因為一來有啲essential worker要返工，返工就冇人睇細路
二來佢地好睇重心靈健康，細路冇得返學，家長就要喺屋企睇住，經濟困難＋困獸鬥，好多大人細路都會精神出現問題

但你試下叫香港唔好停課，同佢地講：喂其實情緒病都會死人
冇用，因為香港人唔會理呢啲，剩係覺得噢武肺死人大件事好多，你屈埋喺屋企斬全家都係你本身個人有問題啫

你都戇鳩
冇你地D窮人幫佢地D恩客賺錢
佢地撚有生意咩

猶由如糖尿病及癌症等複雜的疾病，「個人腦部先天的脆弱性」與「外在環境壓力」之間相互作用，促成了思覺失調的發生。

家族遺傳是造成「腦部先天的脆弱性」的最主要成因。「思覺失調」的遺傳與血型的遺傳不同；血型的遺傳只涉及單一基因，「思覺失調」的遺傳則關乎眾多的基因。我們當中不少人，雖然其父母並沒有任何思覺失調的徵狀，但仍然可能從其父母中，隨機抽樣地繼承了一些可引致思覺失調的基因，可是數目甚少，不足以發病。所以，即使我和我的伴侶雙方均沒有思覺失調，我們的子女仍有百分之一的患病風險。若雙親都患病，其患病的機率是百分之三十，換言之還有百分之七十的機會倖免。

雖然如此，思覺失調並不完全是由遺傳所致。一對長相完全一樣的孿生兒，若其中一人患病，另一人患上思覺失調的機會為百分之五十，這非百分之一百，即意味著促成病發的原因，不單是遺傳因素，還有外在環境壓力的影響。

生活中各種令人傷心及精神耗損的事，例如童年時受虐待、成長期經歷失戀、受學業、工作及家庭負擔等，造成「精神壓力」。若一個人基於遺傳因素，腦部先天上有「思覺失調」的傾向，當面對外來精神壓力，腦袋到了不能再承受的程度時，思覺失調即告發生。除了精神壓力之外，外在環境壓力亦可來自因濫用藥物(如服用大麻) 對大腦的毒性。

咩年代呀，好似支那人咁生得愈多愈威咩
典型上世紀大陸農村思維，自己就快餓死都要生夠一打

就係上一兩代 d人
單身既就問係幾時有女朋友
拍緊拖就問幾時結婚
結左婚又問幾時有細路比佢地玩
好啦, 生左一個又會問幾時生多個
所以結左婚都唔一定係幸福美滿

拎公屋都特別快